**哥德堡-蘭德維特機場**（；）是[瑞典](../Page/瑞典.md "wikilink")[哥德堡的一個](../Page/哥德堡.md "wikilink")[國際機場](../Page/國際機場.md "wikilink")，由[瑞典民航管理局營運](../Page/瑞典民航管理局.md "wikilink")。它是瑞典全國第二大的機場（次於[斯德哥爾摩-阿蘭達機場](../Page/斯德哥爾摩-阿蘭達機場.md "wikilink")），於2006年共有430萬人次使用\[1\]。

蘭德維特機場位於[哥德堡以東](../Page/哥德堡.md "wikilink")20公里、[布羅斯以西](../Page/布羅斯.md "wikilink")40公里，得名自附近的[海呂達縣小鎮](../Page/海呂達.md "wikilink")[蘭德維特](../Page/蘭德維特.md "wikilink")。它擁有國內和國際兩個大堂，但現時都視為同一個大堂。現時所有行李都需經過檢查，故只有一個登記區域。機場的離境和入境大堂都位於同一層，國內大堂位於國際離境大堂旁，而國際離境大堂又位於國際入境大堂旁。

蘭德維特機場於1977年啟用\[2\]，自此，[托斯蘭達機場的服務便遷至蘭德維特機場](../Page/托斯蘭達機場.md "wikilink")\[3\]。

## 歷史

由於舊[托斯蘭達機場被認為容量太小](../Page/托斯蘭達機場.md "wikilink")，蘭德維特機場便於1972年開始建造。為了建造這機場，Kroksjön進行填海工程，成為現時跑道位置。工程十分浩大，動用了1400噸炸藥和300部鑽山機器，炸毀了390萬立方米的山。

建築物於1975年開始建造，兩年後才完成。工程總開支為6億3千萬克朗。1977年10月1日開幕儀式由國王[卡爾十六世·古斯塔夫出席下舉行](../Page/卡爾十六世·古斯塔夫.md "wikilink")。他在開幕禮演講中說道：「我只能說這個擁有瑞典五份之一人口，和大量工廠和公司的地區，現在可以使用一個十分高國際標準的現代機場了。」\[4\]

首班航機於10月3日上午6時開出。

1980年代間，機場建造了一個停車場，國內航班大堂也有了一個區域客運站，更少航空公司使用閘口在區域內運輸乘客。蘭德維特機場酒店於1987年興建。

機場最繁忙的日子，莫過於1990年[歐洲優勝者盃足球決賽在哥德堡舉行的那天了](../Page/歐洲優勝者盃.md "wikilink")。當日早上，約2萬名球迷聚集於專用樓層，自至傍晚才離開。有更多人則留在普通樓層。另一個繁忙日子是1995年[世界田徑錦標賽後](../Page/世界田徑錦標賽.md "wikilink")，成千上萬來自世界各地的乘客在這機場歸家。

在2007至2008年間，入境大堂進行擴建，以容納每年540萬乘客\[5\]。現時的行李大堂將會增加三份一運輸帶，也會改為使用旋轉式運輸帶。此外，海關和入境服務亦會遷至其他地方\[6\]。

## 航空公司和航點

  - [波罗的海航空](../Page/波罗的海航空.md "wikilink")（里加）
  - [法國航空](../Page/法國航空.md "wikilink")
      - 由[CityJet營運](../Page/CityJet.md "wikilink")（巴黎-戴高樂）
  - [奧地利航空](../Page/奧地利航空.md "wikilink")
      - 由[Austrian Arrows營運](../Page/Austrian_Arrows.md "wikilink")（維也納）
  - [英國航空](../Page/英國航空.md "wikilink")
      - 由[Sun Air of
        Scandinavia營運](../Page/Sun_Air_of_Scandinavia.md "wikilink")（奧爾胡斯、Billund）
  - [蓝天航空](../Page/蓝天航空.md "wikilink")（赫爾辛基）
  - [布魯塞爾航空](../Page/布魯塞爾航空.md "wikilink")（布魯塞爾）
  - [City
    Airline](../Page/City_Airline.md "wikilink")（奧勒-厄斯特松德、伯明瀚、呂勒奧、里昂、曼徹斯特、塔林、蘇黎世）
  - [Direktflyg](../Page/Direktflyg.md "wikilink") (Borlänge)
  - [阿聯酋國際航空](../Page/阿聯酋國際航空.md "wikilink")（杜拜、紐約-甘迺迪）\[只限貨物\]
  - [芬蘭航空](../Page/芬蘭航空.md "wikilink")（赫爾辛基）
  - [FlyNordic](../Page/FlyNordic.md "wikilink")（斯德哥爾摩-阿蘭達、普里什蒂納）
  - [冰島航空](../Page/冰島航空.md "wikilink")（雷克雅未克-凯夫拉维克）
  - [冰岛快捷航空](../Page/冰岛快捷航空.md "wikilink")（雷克雅未克-凯夫拉维克）
  - [伊朗航空](../Page/伊朗航空.md "wikilink")（德黑蘭-Imam Khomeini）
  - [Jat Airways](../Page/Jat_Airways.md "wikilink")（貝爾格萊德）
  - [荷蘭皇家航空](../Page/荷蘭皇家航空.md "wikilink")（阿姆斯特丹）
  - [汉莎航空公司](../Page/德国汉莎航空.md "wikilink")（法蘭克福）
      - 由[Lufthansa
        Regional營運](../Page/Lufthansa_Regional.md "wikilink")（杜塞尔多夫、漢堡、慕尼黑）
  - [Malév Hungarian
    Airlines](../Page/Malév_Hungarian_Airlines.md "wikilink")（布達佩斯）
  - [馬爾默航空](../Page/馬爾默航空.md "wikilink")（斯德哥爾摩-布魯瑪、于默奧）
  - [北歐航空](../Page/北歐航空.md "wikilink")（巴塞隆那、哥本哈根、法蘭克福、倫敦-希斯路、馬拉加、奧斯陸-Gardermoen、斯德哥爾摩-阿蘭達）
  - [Skyways](../Page/Skyways.md "wikilink")（松兹瓦爾）
  - [Welcome
    Air](../Page/Welcome_Air.md "wikilink")（格拉茨、汉诺威、因斯布魯克、斯塔萬格、克里斯蒂安桑）
  - [Widerøe](../Page/Widerøe.md "wikilink")（奧斯陸）

## 特許航空公司

  - [Alpresor](../Page/Alpresor.md "wikilink")（薩爾茨堡、日內瓦、馬拉加）（營運商：北歐航空、馬爾默航空、Sterling）
  - [Apollo](../Page/Apollo.md "wikilink")（Agadir, Antalya, Athens,
    Burgas, Chania, Corfu, Djerba, Dubrovnik, Fuerteventura, Heraklion,
    Hurghada, Karpathos, Kavala, Lanzarote, Larnaca, Las Palmas (Gran
    Canaria), Monastir, Palermo, Palma de Mallorca, Phuket, Preveza,
    Rhodos, Rome, Santorini, Skiathos, Split, Tenerife, Thessaloniki,
    Tivat, Varna, Zakynthos）（約15個營運商）
  - [Fritidsresor](../Page/Fritidsresor.md "wikilink") (Agadir, Antalya,
    Bali, Bangkok, Barcelona, Burgas, Dalaman, Faro, Goa, Gran Canaria,
    Hurghada, Isla de Margarita, Kap Verde, Krabi, Lanzarote, Larnaca,
    Madeira, Mallorca, Mauritius, Miami, Mombasa, Monastir, Phuket,
    Sharm el Sheik, Split, Tenerife, Trieste, Varna)（主要營運商：[TUIfly
    Nordic](../Page/TUIfly_Nordic.md "wikilink")）
  - [LionAlpin幾個地方](../Page/LionAlpin.md "wikilink")
  - [Solresor幾個地方](../Page/Solresor.md "wikilink")
  - [Ving幾個地方](../Page/Ving.md "wikilink")

暖季時主要往[西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")、[希臘和](../Page/希臘.md "wikilink")[土耳其](../Page/土耳其.md "wikilink")，冬季則主要往[加那利群島和](../Page/加那利群島.md "wikilink")[泰國](../Page/泰國.md "wikilink")，但也往[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")、[印度](../Page/印度.md "wikilink")、[岡比亞](../Page/岡比亞.md "wikilink")、[埃及](../Page/埃及.md "wikilink")、[突尼西亞](../Page/突尼西亞.md "wikilink")、[墨西哥](../Page/墨西哥.md "wikilink")、[多明尼加共和國](../Page/多明尼加共和國.md "wikilink")，還有前往[法國和](../Page/法國.md "wikilink")[奧地利的滑雪航班](../Page/奧地利.md "wikilink")。

## 地面運輸

機場與哥德堡市間之路程是25公里。乘搭[彩虹巴士來往哥德堡市中心和機場](../Page/彩虹巴士.md "wikilink")，只需20分鐘；來往[哥德堡中央車站和機場則需](../Page/哥德堡中央車站.md "wikilink")30分鐘。此外，也有巴士前往[布羅斯](../Page/布羅斯.md "wikilink")。

機場內有7300個泊車位。

## 參看

  - [哥德堡](../Page/哥德堡.md "wikilink")
  - [哥德堡市鎮機場](../Page/哥德堡市鎮機場.md "wikilink")
  - [瑞典機場列表](../Page/瑞典機場列表.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [哥德堡-蘭德維特機場](https://web.archive.org/web/20080302153326/http://www.lfv.se/templates/LFV_AirportStartPage____2570.aspx)
  - [蘭德維特機場](http://worldaerodata.com/wad.cgi?id=SW39630&sch=ESGG)─世界機場數據

[Category:瑞典機場](../Category/瑞典機場.md "wikilink")
[Category:哥德堡建築物](../Category/哥德堡建築物.md "wikilink")
[Category:1977年启用的机场](../Category/1977年启用的机场.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.  ""
5.  [Landvetter Flygplats
    historia](http://www.lfv.se/templates/LFV_InfoSida_Bred____2082.aspx)

6.  [Ankomsthallen byggs
    om](http://www.lfv.se/templates/LFV_ListArticle____46245.aspx)